計劃進修PhD/Research討論區(108) 早餐管理研究所暨失意學生聯誼會暨海軍司令分部

留名

要落奶 我媽識整

UG grad咗啦，依家港大 Mphil year 1研究中史 。香港都冇Digital Humanities課程讀，梗係去外國讀啦。其實美國d數字人文都好勁，但點解選英國係因為一年快啊嘛。如果順利搞掂可以分分鐘再讀多個GIS MSc。同埋再讀咁耐Master先讀博士，等到PhD讀完自己年紀真係大啦。

頂，八九日冇睇post原嚟上個post已經完結咗⋯⋯sor

唔會掛 ir入門就已經係學二戰同冷戰黎講佢地既theory

係囉洗唔駛分到咁呀好反感

睇post多發post少，唔係好識用加密功能。
btw研究生整體上八大都係中國生多本地生少架啦。鬼叫香港歧視土炮。做中史係港大一係department of history一係school of chinese。

所以PhD自己決定一定要去美國讀。

想問吓喺香港讀MPhil/PhD
係咪真係比較難搵到教席

但係 visa好似就嚟開返喇喎

有

我覺得各有好壞同埋culture 問題。
例如有d black people 會成日夜晚凌晨開大聲音樂，但如果你living in a historically black neighborhood 你面斥佢（我好nice同埋宿舍點樣自古以來），佢真係閙返你轉頭話你唔尊重black culture 。其實同某國落街就地屙屎一樣佢覺得唔擾民

唔話普遍但係有返咁上下%都好麻煩
利申：針對有色人種警暴係錯，但係除此外唔覺得黑人社會上權利有比其他人少。

day day 晚間禮炮

我知我咁樣講會好乞人憎 實在太多反例。大把能幹嘅黑人可以上到高位
有時好難明點樣prove equity。我俾晒著數機會佢地上位但無可能乜嘢結果都係跟人種percentage。例如無可能跑步冠軍percentage 平權假，唔通俾個白人肥佬濫竽充數咩。有時覺得係咪自己心態有問題求矯正

好似係ban某幾科 e.g. nuclear engineering

點解淨係ban哈爾濱，有d怪

Nothing there. 但係 只要你唔係幫中國政府做事就 冇事？呢段下面有d exemption

Section 1. Suspension and Limitation on Entry. The entry into the United States as a nonimmigrant of any national of the PRC seeking to enter the United States pursuant to an F or J visa to study or conduct research in the United States, except for a student seeking to pursue undergraduate study, and who either receives funding from or who currently is employed by, studies at, or conducts research at or on behalf of, or has been employed by, studied at, or conducted research at or on behalf of, an entity in the PRC that implements or supports the PRC’s “military-civil fusion strategy” is hereby suspended and limited subject to section 2 of this proclamation. For the purposes of this proclamation, the term “military-civil fusion strategy” means actions by or at the behest of the PRC to acquire and divert foreign technologies, specifically critical and emerging technologies, to incorporate into and advance the PRC’s military capabilities.

求推薦annotation software 。 用緊adobe reader + zotero

蕭生話D entity出文唔可以用matlab 出(unfactchecked)

yep, unless it extends to stata, mathematica and so on.

at once

好多robotics project 係用simulink 做control
唔係正係做simulation

想問下巴打你覺得讀history出身同ir出身既人睇太平洋會有咩分別

咁佢應該設立以經濟/收入為考量嘅獎金/加分制。而唔係令小數族裔整個獎自己歧視自己

各位大佬好，我讀緊part time degree 近排做緊FYP下星期就交，但阿sir 要我寫番我嘅research philology係methodology 個度，但作為零philology底嘅人，對於positivism, realism and interpretivism 一無霧水
我己知我一定唔係positivism 所以可以講一下realism 係咩嚟架？

讀緊mphil 就黎完第一年，出咗份paper
老細問我讀唔讀phd
自覺未有料可以點reject?

唔留香港啦

見到有d科master甚至ug已經出緊paper, 想問下有無人文社科既都係咁

有冇做開/做過cancer research 嘅師兄? 好急要救命
好想喊 好辛苦呀 唔識呀

我都有個類似問題 讀社會科學 有個PROJECT 係關於應用一些呢幾年先發展既統計技術 有兩個教授 一個搞theory 一個搞applied 第一個剩係睇我stats個part覺得幾好 另一個叫我唔好用呢D technique 然後keep著d application 遇到呢D情況應該點做

準備mphil留名

去左check

新人無知一問
有無物理撚圍爐區？

點解有research post 之餘又有數學圍爐post
但又冇物理啊econ 圍爐區

其實同問，想睇下有無Physics人上一上水

count from 1方便知道有幾多樓（如果層層都有唔辟邪)
我諗咋

可能有d人想知道距離地面爭幾層例如火警就嚟死人要落樓果時可能有用

諗諗下咁樣 0起可能方便d
當我冇講過野啦

個google excel 太多野睇

認同

《2020年全國性法律公布》

宜家蹤火破壞交通工具都係恐怖主義

請問大家對喺 hku 讀 linguistics mphil 有咩評價？
如果做 syntax 嘅 research 好唔好？

嚟緊可以揸BNO 過去英國做嘢
嗰邊做research 環境如何？如果工作嚟計

利申：未有PhD，想知做類近research assistant 嘅位如何？

英國啲RA好似要PhD

德國都係啲位同一個名

why not push explosion

diu 搵人開post